
                      Lamento decir que Halloween: The Curse of Michael Myers definitivamente no es un programa televisivo de variedades de temporada protagonizado por el cómico pelirrojo de Saturday Night Live y Wayne´s World. La mala noticia es que es el sexto en la serie de películas de terror de Halloween generadas por el éxito de 1978 de bajo presupuesto de John Carpenter sobre las espeluznantes hazañas del asesino enmascarado Michael Myers.

Es asombroso que los creadores de esta nueva pieza de pelusa explotadora tuvieron el descaro de hacerlo, considerando que la mayoría de los jóvenes de hoy en día ni siquiera cruzan la calle para patear íconos de terror en la pantalla grande como Michael, Freddy y Jason. Diablos, pueden obtener todas las emociones sangrientas que quieren en la sala de videojuegos o en la computadora en casa.

Solo unos 40 fanáticos de Halloween se presentaron en la proyección de la noche de la inauguración a la que asistí, y me pregunto cuántos asistieron simplemente para rendir homenaje al gran actor de la película B Donald Pleasance, cuyos ojos patentados de ojos saltones y presentimientos. "¡Malvado!", pronuncia como el psicólogo de la caza de Myers, el Dr. Loomis siempre robaba el espectáculo al torpeñero y sus víctimas de gritos de reina. Pleasance falleció poco después de filmar esta última entrega, pero tienes que darle crédito al chico por quedarse allí hasta que la película haya seguido su curso.

Es más de lo que quería hacer.

La llamada trama de Curse es casi demasiado tonta para las palabras, por lo que probablemente ni siquiera se describe en el kit de prensa de la película. Tiene algo que ver con un grupo similar a un culto que opera en el pequeño burgo de Haddonfield, Illinois, donde se presume que Michael Myers murió en un incendio hace seis años. (Eso sería en Halloween 5: La venganza de Michael Myers, de 1989). Dirigido por el carismático Dr. Wynn (actor de personajes Mitchell Ryan), el culto intenta sacrificar un bebé recién nacido a Myers, pero antes de que su madre se empalme con él. un implemento de granja similar a una horquilla, que con seguridad esconde al bebé en un baño de la estación de autobuses.

El extraño solitario de la ciudad, Tommy Doyle (Paul Rudd de Clueless), descubre al bebé y pasa el resto de su tiempo en la película tratando de protegerlo, mientras que la vecina Kara Strode (la recién llegada Marianne Hagan) hace lo mismo con su propio joven objetivo. Mientras tanto, el recuento de cadáveres aumenta, pero incluso la violencia sangrienta, que está destinada a proporcionar emociones indirectas a la multitud de gore-hound incorporada de la serie, no es atractiva. Lo único que los cineastas hacen realmente bien es crear personajes desagradables, un padre abusivo aquí, una personalidad de radio nauseabunda allí, que se merecen completamente sus mortíferos roces con Mikey.
        
            